[

	{
		"type" : "sayings",
		"answer" : 1,
		"exCtn" : "꿩 먹고",
		"question" : "보기에 이어지는\n속담은?",
		"saying1" : "알먹기", 
		"saying2" : "모른다",
		"saying3" : "디저트",
		"saying4" : "코에 걸면 코걸이"
	},

	{
		"type" : "sayings",
		"answer" : 3,
		"exCtn" : "땅 짚고",
		"question" : "보기에 이어지는\n속담은?",
		"saying1" : "점프!", 
		"saying2" : "뿔 난다",
		"saying3" : "헤엄치기",
		"saying4" : "물 붓기"
	},

	{
		"type" : "sayings",
		"answer" : 2,
		"exCtn" : "빛 좋은",
		"question" : "보기에 이어지는\n속담은?",
		"saying1" : "사과", 
		"saying2" : "개살구",
		"saying3" : "떡이 먹기도 좋다",
		"saying4" : "죽 먹기"	
	},

	{	
		"type" : "sayings",
		"answer" : 3,
		"exCtn" : "함흥",
		"question" : "보기에 이어지는\n속담은?",
		"saying1" : "냉면", 
		"saying2" : "은 북한에 있다",
		"saying3" : "차사라",
		"saying4" : "없는 무덤 없다"
	}, 
	
	{	
		"type" : "sayings",
		"exCtn" : "개",
		"answer" : 4,
		"question" : "속담에 보기와\n같은 단어가 들어있지\n않은 속담은?",
		"saying1" : "죽 쒀서 () 준 꼴", 
		"saying2" : "포수 집 () 은(는) 호랑이가 물어 가야 말이 없다",
		"saying3" : "닭 쫓던 () 지붕 쳐다본다",
		"saying4" : "뒷간 ()한테 하문 물린다"
	}, 

	{	
		"type" : "sayings",
		"exCtn" : "양반",
		"answer" : 2,
		"question" : "속담에 보기와\n같은 단어가 들어있지\n않은 속담은?",
		"saying1" : "비가 와도 () 걸음이다", 
		"saying2" : "()이(가) 땅을 사면 배가 아프다",
		"saying3" : "수염이 대자라도 먹어야 ()",
		"saying4" : "()은(는) 죽어도 겻불은 안 쬔다"
	}, 

	{	
		"type" : "sayings",
		"exCtn" : "한 술 밥에 배 부르랴",
		"answer" : 3,
		"question" : "보기 속담의 의미는?",
		"saying1" : "한 술 밥이 작다는 말", 
		"saying2" : "지극히 적은 분량을 말함",
		"saying3" : "무슨 일이고 처음에는\n큰 성과를 기대할 수 없다는 말",
		"saying4" : "어떤 일로 심부름 간 사람이\n한 번 떠난 뒤로 돌아오지 않거나\n소식이 없다는 뜻"
	}, 

	{	
		"type" : "sayings",
		"question" : "보기 속담의 의미는?",
		"exCtn" : "약방에 감초",
		"answer" : 1,
		"saying1" : "어떤 일에나 빠짐없이\n참여하는 사람을 말함", 
		"saying2" : "극히 적은 이익을 부당한 수단을 써서\n착취한다는 말",
		"saying3" : "매우 쓴 약을 의미함",
		"saying4" : "소문난 것이 흔히 실제로는 보잘 것 없다는 말"
	}, 

	{	
		"type" : "sayings",
		"exCtn" : "원님 덕에 나팔 분다",
		"answer" : 3,
		"question" : "보기 속담의 의미는?",
		"saying1" : "원님의 나팔 실력이 출중해,\n그의 가르침을 받았다는 말", 
		"saying2" : "여러 사람이 저마다 제 주장대로 하려고 하면\n결국 큰 일이 일어난다는 뜻",
		"saying3" : "남의 덕으로 분에 넘치는 대접을 받았음을 이르는 말",
		"saying4" : "자기의 과실을 생각지 않고 남만 탓한다는 뜻"
	}, 

	{	
		"type" : "sayings",
		"exCtn" : "달도 차면 기운다",
		"answer" : 1,
		"question" : "보기 속담의 의미는?",
		"saying1" : "세상 온갖 것이 한 번 번성하면\n다시 쇠하기 마련이라는 말", 
		"saying2" : "못난 사람일수록 그와 같이 있는 동료를\n망신시킨다는 말",
		"saying3" : "아무리 급하더라고 모든 일에는\n일정한 차례와 순서를 밟아야 한다는 뜻",
		"saying4" : "달의 무게에 대해 과학적으로 증명할 수 있다는 뜻"
	} 

]